
                                        ЛИЦЕНЗИОННОЕ СОГЛАШЕНИЕ
                                        на использование программного обеспечения
                                        «Русская версия CS-Cart»

Данное лицензионное соглашение (далее - «Соглашение») заключается между Калыняком В.В., Винокуровым А.В., Шальневым И.М., являющимися авторами и обладателями исключительного права  на программное обеспечение «Русская версия CS-Cart» (далее - «Правообладатель») и Вами (далее - «Пользователь»).

Настоящее Соглашение содержит определения и условия, согласно которым Пользователь может использовать программное обеспечение «Русская версия CS-Cart».


ТЕРМИНЫ И ОПРЕДЕЛЕНИЯ

Приведенные в настоящем разделе Соглашения термины имеют следующее значение только для настоящего Соглашения и не могут толковаться иначе применительно к условиям, закрепленным в настоящем Соглашении.

Русская версия CS-Cart – программное обеспечение, зарегистрированное в Федеральной службе по интеллектуальной собственности Российской Федерации (свидетельство об официальной регистрации программы для ЭВМ №2015610604).

Программа – «Русская версия CS-Cart» и все связанные с ним печатные материалы, диалоговая и электронная документация, а так же все копии и все производные работы, связанные с этим программным обеспечением, в том числе, но, не ограничиваясь, все обновления, модификации.

Производные от Программы материалы – любая программа, работа, информация, разработанные Пользователем или третьим лицом с использованием Программы или какой-либо ее части.

Использование Программы – любые действия, связанные с функционированием Программы в соответствии с ее назначением.

Доменное имя – уникальное цифро-буквенно-символьное обозначение, предназначенное для идентификации ресурса в сети Интернет.

Сервер — компьютер, на который устанавливается Программа.

Лицензия — неограниченное по времени право на Использование Программы (одной копии) на одном Сервере, предоставляемое Правообладателем Пользователю.

Дополнительная лицензия — неограниченное по времени право на Использование Программы на одном Доменном имени сверх числа Доменных имен, указываемого при приобретении Лицензии, предоставляемое Правообладателем Пользователю.

Реселлер – юридическое лицо или индивидуальный предприниматель, уполномоченные распространять Лицензии.

Конфиденциальная информация – содержание Программы (исходный код), а так же иная информация о Программе, которую Правообладатель посчитает конфиденциальной.


1. ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ

Использование Программы Пользователем возможно только в рамках настоящего Соглашения. Используя Программу, Пользователь тем самым подтверждает свое согласие с условиями, изложенными в настоящем Соглашении. Если Пользователь не желает быть связанным условиями данного Соглашения, то он не должен Использовать Программу.

Правообладатель доводит до сведения Пользователя, что Программа не продается, а, в соответствии с настоящим Соглашением, передается право на Использование Программы на условиях простой неисключительной лицензии.

Все случаи Использования Программы подпадают под действие данного Соглашения. Любое Использование Программы или любой ее части, противоречащее условиям данного Соглашения, запрещено. Если законодательством страны Пользователя предусмотрен иной порядок использования аналогичных продуктов, Пользователь имеет право Использовать Программу только способами и в пределах, прямо определенных в настоящем Соглашении.


2. ПРЕДОСТАВЛЕНИЕ ЛИЦЕНЗИИ

Правообладатель предоставляет Пользователю Лицензию на условиях простой неисключительной лицензии на территории, указанной в разделе 7 настоящего Соглашения, только после оплаты Пользователем вознаграждения на сайте http://www.cs-cart.ru или Реселлеру, при этом Пользователь сообщает количество Доменных имен, для которых приобретается Лицензия и через которые Программа будет доступна в сети Интернет.

Правообладатель предоставляет Пользователю Дополнительную лицензию на условиях простой неисключительной лицензии на территории, указанной в разделе 7 настоящего Соглашения, только после оплаты Пользователем вознаграждения на сайте http://www.cs-cart.ru или Реселлеру, при этом Пользователь сообщает, для какой имеющейся у него Лицензии приобретается Дополнительная лицензия.


3. ИСКЛЮЧИТЕЛЬНОЕ ПРАВО И ОГРАНИЧЕНИЯ

Исключительное право:

Правообладателю принадлежат личные неимущественные авторские права и исключительное право на Программу.

Правообладатель имеет право:

- предоставлять уведомления Пользователю о том, что копия Программы является контрафактной и используется без Лицензии или Дополнительной лицензии.

Ограничения:

Пользователь не имеет право:

- делать копии Программы и допускать возможность копирования Программы третьими лицами;

- делать дополнительные копии Программы на Сервере, на котором используется Программа;

- делать Программу доступной на большем числе Доменных имен, чем это было заявлено при приобретении Лицензии, если для них не было приобретено соответствующее число Дополнительных лицензий;

- извлекать, выделять или использовать какие-либо составные части Программы для создания любых Производных от Программы материалов, а также допускать возможность их создания третьей стороной;

- продавать, отдавать под залог, лицензировать, сублицензировать, сдавать в аренду, лизинг и  во временное пользование, уступать и иным способом передавать  (путем продажи, обмена, дарения, в результате закона или иным способом) Программу, любые копии Программы (или любые ее части), Лицензию или Дополнительную лицензию и другие права на них, полностью и частично, третьим лицам без предварительного письменного согласия Правообладателя;

- изменять, удалять, скрывать, делать малозаметными любые предупреждения и уведомления об авторских правах, патентах, товарных знаках, коммерческой тайне, а так же другие уведомления об интеллектуальной собственности из какой-либо части Программы без предварительного письменного согласия Правообладателя;

- препятствовать Правообладателю при получении им сведений об Использовании Программы.
Пользователю запрещается удалять или модифицировать часть исходного кода Программы, которая осуществляет проверку подлинности Программы и выявляет, имеется ли Лицензия или Дополнительная лицензия. 


4. КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТЬ

Пользователь обязуется не разглашать Конфиденциальную информацию, защищать и предотвращать несанкционированное разглашение Конфиденциальной информации и предпринимать соответствующие меры по охране Конфиденциальной информации. В случае если информация, являющаяся конфиденциальной по настоящему Соглашению, станет доступна третьим лицам без согласия Правообладателя, Пользователь обязуется компенсировать все понесенные Правообладателем в результате этого убытки.


5. ГАРАНТИИ И ОГРАНИЧЕНИЯ

Программа предоставляется на условиях «КАК ЕСТЬ», со всеми возможными неисправностями и в том виде, в котором она существует на момент предоставления Правообладателем Пользователю Лицензии или Дополнительной лицензии.

Правообладатель ни при каких обстоятельствах не предоставляет никаких гарантий в отношении безошибочной и бесперебойной работы Программы, а так же не гарантирует, что Программа достаточным образом удовлетворит потребности Пользователя и отказывается от любых иных гарантий в той мере, в какой это допускает действующее законодательство.


6. ОТВЕТСТВЕННОСТЬ

Весь риск, возникающий в связи с Использованием Программы или работой с ней, ложится на Пользователя, в том числе риск неполучения ожидаемой прибыли от использования Программы, риск сбоя работы программного обеспечения после установки Программы и т.д.

Ни при каких обстоятельствах Правообладатель не несет перед Пользователем ответственность за любые убытки (включая, но не ограничиваясь только перечисленным, упущенную выгоду, утрату конфиденциальной или иной информации, убытки, вызванные прерыванием коммерческой деятельности потерю прибыли, деловой репутации или данных, упущенные коммерческие возможности, потерю оборота, особые, случайно возникшие, непрямые, косвенные или штрафные потери и убытки), возникшие в связи с Использованием Программы или невозможностью Использования Программы.

В случае если законодательство страны Пользователя не допускает ограничения ответственности или ответственность Правообладателя будет установлена соответствующим решением компетентного суда, Правообладатель будет нести ответственность только за реальный ущерб, понесенный Пользователем от Использования Программы, если причинение такого ущерба связано с виновными действиями Правообладателя, или если ущерб возник вследствие причин, о которых Правообладатель знал или должен был знать. При этом максимальный размер ответственности Правообладателя ограничивается суммой вознаграждения, уплаченного Пользователем за одну Лицензию.

Указанные в настоящем разделе Соглашения ограничения ответственности Правообладателя распространяются на Программу и на все объекты, которые с ней связаны.


7. РАСТОРЖЕНИЕ СОГЛАШЕНИЯ И ПРЕКРАЩЕНИЕ ДЕЙСТВИЯ ЛИЦЕНЗИИ

Соглашение действует до момента его расторжения. Соглашение расторгается, и Лицензия вместе с соответствующими Дополнительными лицензиями прекращают свое действие немедленно в момент нарушения Пользователем любого из условий настоящего Соглашения без дополнительного уведомления со стороны Правообладателя, при этом Пользователь обязуется незамедлительно удалить Программу, все ее копии, модификации, модернизации или Производные от Программы материалы.

Настоящее Соглашение действует на территории всего мира. Пользователь имеет право в любое время отказаться от Лицензии вместе с соответствующими Дополнительными лицензиями, расторгнув Соглашение и удалив Программу, все ее копии, модификации, модернизации или Производные от Программы материалы, и направив соответствующее уведомление Правообладателю. Соглашение будет считаться расторгнутым с момента получения Правообладателем уведомления Пользователя.


8. ЗАКЛЮЧИТЕЛЬНЫЕ ПОЛОЖЕНИЯ

Данное Соглашение составлено с учетом действующего законодательства Российской Федерации. Правом, применимым к толкованию настоящего Соглашения, а также всем отношениям, вытекающим из существа настоящего Соглашения, является материальное и процессуальное право Российской Федерации.

Если любое условие данного Соглашения по той или иной причине теряет юридическую силу или становится неосуществимым или признается недействительным по решению компетентного суда, то оно рассматривается как невключенное в текст настоящего Соглашения, что, однако, никоим образом не влияет на законность и обязательность выполнения других условий.

Заголовки разделов по тексту Соглашения приведены исключительно для удобства и не имеют самостоятельной юридической силы, не могут толковаться применительно к условиям Соглашения.

Пользователь подтверждает, что прочитал настоящее Соглашение, понимает его полностью и согласен выполнять его условия.

Настоящее Соглашение может изменяться Правообладателем в одностороннем порядке. Уведомление Пользователя о внесенных изменениях, текст внесенных изменений публикуется на сайте http://www.cs-cart.ru. Указанные изменения в условиях Соглашения вступают в силу с даты размещения уведомления на сайте http://www.cs-cart.ru, если иное не оговорено в соответствующей публикации и являются обязательными для принятия и исполнения Пользователем при дальнейшем Использовании Программы.

Пользователь признает, что Правообладатель может понести ущерб, если условия данного Соглашения не соблюдаются, и потому Пользователь соглашается с тем, что Правообладатель наделен правом использовать любые формы защиты своих нарушенных прав и законных интересов, в том числе, и такую форму как непосредственное обращение в соответствующий суд без соблюдения претензионного порядка.

Все споры, возникающие из существа настоящего Соглашения или связанные с ним, его толкованием, исполнением, расторжением, прекращением и утверждениями о его недействительности во всех случаях передаются на рассмотрение Арбитражного суда Ульяновской области или соответствующего суда на территории Российской Федерации (компетентный суд) по месту нахождения Правообладателя. В случае, если Пользователь является юридическим лицом или индивидуальным предпринимателем, зарегистрированным за пределами Российской Федерации, все споры, возникающие из существа настоящего Соглашения или связанные с ним, его толкованием, исполнением, расторжением, прекращением и утверждениями о его недействительности во всех случаях будут разрешаться в арбитражном порядке согласно Регламенту Международного коммерческого арбитражного суда при Торгово-промышленной палате Российской Федерации (далее - «Регламент», http://www.tpprf-mkac.ru/en/2010-06-13-13-33-51/regleng), Регламент которого считается включенным в текст данного Соглашения путем отсылки к данному пункту. Арбитражная комиссия состоит из 1 (одного) арбитра, выбранного в соответствии с Регламентом. Язык, используемый в арбитражном процессе — русский. Регулирующим законодательством Соглашения является материальное право Российской Федерации. Заседание суда будет проводиться в г. Москве, Российская Федерация. Обеспечительной мерой в отношении предмета спора может быть только приостановление взыскания по оспариваемому истцом исполнительному или иному документу, взыскание по которому производится в бесспорном (безакцептном) порядке. Все расходы по арбитражному разбирательству оплачиваются согласно Регламенту. Вынесенное арбитражное решение будет окончательным и обязательным для соблюдения обеими сторонами, и арбитражное решение может быть приведено в исполнение в любом компетентном суде.

Стороны признают юридическую силу документов, отправленных посредством электронной связи. Документы, исходящие от Правообладателя, будут считаться совершенными в надлежащей письменной форме, если они отправлены с электронных адресов sales@cs-cart.com  и/или  sales@cs-cart.ru.

Программа охраняется законодательством Российской Федерации и международным законодательством об авторском праве и интеллектуальной собственности.

© 2012 Калыняк В.В., Винокуров А.В., Шальнев И.М.